靖国神社でぼや、中国籍の男逮捕 「南京事件」に抗議か

中国籍

１２日午前７時ごろ、東京都千代田区九段北の靖国神社の神門付近で、紙のようなものが燃えるぼやがあった。火はすぐに消え、境内の建物などに被害はなく、けが人もいなかった。警視庁公安部は建造物侵入容疑でいずれも中国籍で自称公務員、郭紹傑容疑者（５５）と、自称会社員の厳敏華容疑者（２６）を逮捕した。

公安部などによると、郭容疑者は神門近くの石畳で「南京事件」に抗議する内容の横断幕を掲げたり、段ボールに火を付けるなどし、その様子を厳容疑者が動画で撮影していたという。騒ぎに気づいた神社関係者が取り押さえた。

放火，仲要係公務員，好難話唔係共產黨order

一定係啦 中國香港根本就係共產黨統治

２人は友人関係で香港在住とみられる。南京事件は１３日で発生から８１年となり、郭容疑者は調べに「（南京事件について）抗議するため火を放った」と供述している。

香港メディアは、郭容疑者が尖閣諸島の中国領有権を主張する香港の団体「保釣行動委員会」のメンバーと伝えた。

搵source睇翻後半段，原來香港人嚟

巴打近排比外星人綁架左？

人不在香港，唔知咁多

用特衰入境日本

人地明明自認支那人, 你做乜係都屈佢係香港人?

何苦呢? 何必呢?

無咩好值得開心 近年香港同中國係外國人眼中都差唔多
香港人本身出去已經成日失禮

大家都是中國人

特衰入境都係寫你做CHN，所以唔洗諗住自己拎特衰就會分你做香港人定中國人。
爭氣啲，乜都無嘅用本BNO都好過特衰。

警視庁公安部は建造物侵入容疑でいずれも中国籍で自称公務員

公安部出手
註：公安部係戰前嘅「特別高等警察」嘅後繼組織，對應國家安全事件
對極左暴力集団、朝鮮総連、日本共産党、社会主義協会、学生運動、市民活動、新宗教団体、右翼団体等進行搜查、情報收集